\section{IMU Interface}
Die aktuell verwendete IMU ist eine Invensense MPU6050. Diese ist via I2C über den Arduino-Header an den XMC-Mikrocontroller angeschlossen.
Die MPU6050 enthält ein 3-Achsen-Gyroskop und einen 3-Achsen-Beschleunigungsmesser. Ein Magnetometer ist nicht enthalten, kann aber über eine zweite I2C-Schnittstelle an die IMU angeschlossen und automatisch abgefragt werden.

Es wird ein FIFO-Puffer innerhalb der IMU verwendet, um den Aufwand für das Auslesen der Register über den I2C-Bus zu verringern.
Die Temperaturmessungen, die später zur Kompensation von Abweichungen der anderen Messwerte verwendet werden können, werden \emph{nicht} über den FIFO-Puffer durchgeführt, da eine Temperaturmessung nur mit sehr geringer Frequenz notwendig ist.

\subsection{XMC-Anbindung}
Das Projekt mit der Eingebundenen IMU ist das \emph{IMUTest}-Projekt.
Die Anbindung an den Mikrocontroller ist mit der DAVEApp für I2C vorgenommen. Die Steuerung der I2C-Kommunikation ist über Interrupts vorgesehen. Da auf das Ende der Interrupts gewartet wird, ist das System während der Kommunikation voll ausgelastet, aber andere Interrupts können bedient werden. Damit die I2C-Funktionen auch aus anderen Interrupts aufgerufen werden können, ist es notwendig den I2C-DAVEApp-Interrupts eine höhere Priorität (kleinere Zahl) zu geben.

Bei der Kommunikation ohne Interrupts (``Direct Mode'') existiert ein Bug in der DAVEApp für I2C. Wenn ein ``Repeated Start'' über den I2C-Bus gesendet werden soll, so geschieht nichts, da die DAVEApp intern davon ausgeht, bereits Zugriff auf den Bus zu haben (Arbitrierung erfolgreich) und dementsprechend \emph{kein} erneutes Startsignal sendet, was aber zum Lesen von Daten unter Umständen benötigt wird. Die betroffene Funktion ist \emph{I2C\_MASTER\_lStartTransmitPolling}, wobei sich der Bug in Zeile $17$ dieser internen Funktion befindet: Der Block, der auf dieses \emph{if} folgt, muss immer ausgeführt werden.

Ein Zustandsautomat zur Steuerung der Kommunikation mittels Interrupts wurde erstellt, ist aber in der aktuellen Form noch nicht funktionsfähig. 

\subsection{Konfiguration}
Die initiale Konfiguration der IMU wird durch einen Timer verzögert, um sicherzustellen, dass der zuerst an die IMU gesendete RESET-Befehl ausreichend lange aktiv war.

Als erstes wird über das Register ``Power Management 1'', in welchem sich auch das RESET-Bit befindet, die IMU aus dem Reset in den aktiven Modus unter Verwendung des internen Oszillators gebracht. Die Abtastrate wird auf $450\,\mathrm{Hz}$ gesetzt und die Wertebereiche für Gyroskop und Accelerometer begrenzt.

Die Verwendung des internen FIFO-Puffers wird für das Accelerometer und die drei Gyroskope aktiviert. Als nächstes wird der Interrupt-Pin auf Level-Aktivität statt Flanken-Aktivität konfiguriert und der interne Temperatursensor aktiviert.

Erst jetzt wird die Taktquelle für die IMU vom internen Oszillator auf die genauere PLL von einem der drei Gyroskope umgeschaltet.

Zum Abschluss der Konfiguration wird der FIFO-Puffer geleert und dann aktiviert. Dann werden die Interrupts für FIFO-Überlauf und Abschließen einer Messung freigegeben.